# Chinese translations for family-chess.
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: 1.0\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-05-06 12:16+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2025-05-06 12:00+0000\n"
"Last-Translator: Translator <translator@example.com>\n"
"Language-Team: Chinese\n"
"Language: zh_Hans\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: game/models.py:23
msgid "Waiting for players"
msgstr "正在等待其他玩家..."

#: game/models.py:24
msgid "Game in progress"
msgstr "对局正在进行中..."

#: game/models.py:25
msgid "Checkmate"
msgstr "将杀"

#: game/models.py:26
msgid "Stalemate"
msgstr "无子可动"

#: game/models.py:27
msgid "Draw"
msgstr "和棋"

#: game/models.py:28 game/templates/game/game_room.html:709
msgid "Game abandoned"
msgstr "游戏已放弃"

#: game/templates/game/base.html:8 game/templates/game/base.html:33
msgid "Family Chess"
msgstr "家庭象棋"

#: game/templates/game/base.html:35
msgid "Home"
msgstr "首页"

#: game/templates/game/base.html:48
msgid "Built for my family"
msgstr "为我的家人制作"

#: game/templates/game/game_room.html:5
msgid "Chess Game"
msgstr "国际象棋"

#: game/templates/game/game_room.html:10
msgid "Game"
msgstr "游戏"

#: game/templates/game/game_room.html:13
msgid "Share Link"
msgstr "分享链接"

#: game/templates/game/game_room.html:16
msgid "Share this link with your opponent to start playing!"
msgstr "分享此链接给对手即可开始对局！"

#: game/templates/game/game_room.html:16
msgid "Spectators"
msgstr "观众"

#: game/templates/game/game_room.html:23
msgid "Choose Your Color"
msgstr "选择你的颜色"

#: game/templates/game/game_room.html:26 game/templates/game/game_room.html:44
#: game/templates/game/game_room.html:70 game/templates/game/game_room.html:477
#: game/templates/game/game_room.html:598
#: game/templates/game/game_room.html:696
msgid "White"
msgstr "白方"

#: game/templates/game/game_room.html:29 game/templates/game/game_room.html:46
#: game/templates/game/game_room.html:80 game/templates/game/game_room.html:477
#: game/templates/game/game_room.html:602
#: game/templates/game/game_room.html:696
msgid "Black"
msgstr "黑方"

#: game/templates/game/game_room.html:35 game/templates/game/game_room.html:473
msgid "Your Color"
msgstr "你的颜色"

#: game/templates/game/game_room.html:63
msgid "Game Status"
msgstr "游戏状态"

#: game/templates/game/game_room.html:64
msgid "Waiting for players..."
msgstr "正在等待其他玩家..."

#: game/templates/game/game_room.html:72 game/templates/game/game_room.html:82
#: game/templates/game/game_room.html:598
#: game/templates/game/game_room.html:602
msgid "Ready"
msgstr "就绪"

#: game/templates/game/game_room.html:72 game/templates/game/game_room.html:82
msgid "Not Ready"
msgstr "未就绪"

#: game/templates/game/game_room.html:74 game/templates/game/game_room.html:84
msgid "Waiting"
msgstr "等待中"

#: game/templates/game/game_room.html:93 game/templates/game/game_room.html:536
#: game/templates/game/game_room.html:545
msgid "I am Ready"
msgstr "我准备好啦！"

#: game/templates/game/game_room.html:98
msgid "You are watching as a spectator"
msgstr "你正在以观众身份观看"

#: game/templates/game/game_room.html:212
#: game/templates/game/game_room.html:514
msgid "Ready!"
msgstr "已准备好！"

#: game/templates/game/game_room.html:226
msgid "Game link copied to clipboard!"
msgstr "游戏链接已复制到剪贴板！"

#: game/templates/game/game_room.html:637
msgid "White wins by checkmate!"
msgstr "白方将杀取胜！"

#: game/templates/game/game_room.html:639
msgid "Black wins by checkmate!"
msgstr "黑方将杀取胜！"

#: game/templates/game/game_room.html:641
#: game/templates/game/game_room.html:705
msgid "Game ends in a draw!"
msgstr "对局和棋！"

#: game/templates/game/game_room.html:643
#: game/templates/game/game_room.html:701
msgid "Game ends in stalemate!"
msgstr "对局和棋（无子可动）！"

#: game/templates/game/game_room.html:663
#: game/templates/game/game_room.html:673
msgid "Waiting for players to be ready..."
msgstr "等待玩家准备好..."

#: game/templates/game/game_room.html:665
msgid "Game in progress..."
msgstr "对局正在进行中..."

#: game/templates/game/game_room.html:681
msgid "White to move"
msgstr "白方走棋"

#: game/templates/game/game_room.html:683
msgid "Black to move"
msgstr "黑方走棋"

#: game/templates/game/game_room.html:688
msgid "CHECK!"
msgstr "将军！"

#: game/templates/game/game_room.html:697
msgid "wins by checkmate!"
msgstr "将杀取胜！"

#: game/templates/game/game_room.html:713
msgid "Game over"
msgstr "游戏结束"

#: game/templates/game/home.html:8
msgid "Welcome to Family Chess"
msgstr "欢迎来到家庭象棋"

#: game/templates/game/home.html:9
msgid "Play chess with friends and family - no login required!"
msgstr "与朋友和家人一起下棋 - 无需登录！"

#: game/templates/game/home.html:13
msgid "Create New Game"
msgstr "创建新游戏"

#: game/templates/game/home.html:18
msgid "How to Play"
msgstr "如何玩"

#: game/templates/game/home.html:20
msgid "Create a new game to get a unique link"
msgstr "创建新游戏获取唯一链接"

#: game/templates/game/home.html:21
msgid "Share the link with another player"
msgstr "与另一位玩家分享链接"

#: game/templates/game/home.html:22
msgid "The first player can choose their color"
msgstr "第一位玩家可以选择棋子颜色"

#: game/templates/game/home.html:23
msgid "Both players must click 'Start' to begin the game"
msgstr "两位玩家都必须点击'开始'才能开始游戏"

#: game/templates/game/home.html:24
msgid "Anyone else who opens the link will be a spectator"
msgstr "其他打开链接的人将成为观众"

#: game/views.py:80
msgid "A player has already chosen a color"
msgstr "已有玩家选择了一种颜色"

#: game/views.py:94
msgid "Invalid color choice"
msgstr "无效的颜色选择"

#: game/views.py:110
msgid "You are not a player in this game"
msgstr "你不是这个游戏的玩家"

#: game/views.py:186
msgid "Not your turn"
msgstr "不是你的回合"

#: game/views.py:190
msgid "Game is not active"
msgstr "游戏尚未激活"

#: game/views.py:211
msgid "Invalid move"
msgstr "无效的移动"

#: game/views.py:241
msgid "Invalid request format"
msgstr "请求格式无效"

#: game/views.py:244
msgid "Server error"
msgstr "服务器错误"

msgid "Reserved"
msgstr "已选择"

msgid "Game Setup in Progress"
msgstr "正在准备游戏"

msgid "Both colors are reserved - waiting for players to confirm..."
msgstr "双方已选好颜色 - 等待确认..."

msgid "You'll be able to spectate when the game starts"
msgstr "游戏开始后你就能观战啦"

msgid "Spectator Mode"
msgstr "观战模式"

msgid "Watching the game"
msgstr "正在观战"

msgid "Choose your color to join the game"
msgstr "选个颜色开始玩吧"

msgid "Color reserved - click Ready to join"
msgstr "颜色已选好 - 点击准备开始"

msgid "Waiting for opponent to be ready..."
msgstr "等待对手准备..."

msgid "Both players ready - starting game..."
msgstr "双方都准备好了 - 游戏马上开始..."

msgid "Both players joined - waiting for ready confirmation..."
msgstr "双方都来了 - 等待准备..."

msgid "Waiting for second player to join..."
msgstr "正在等待另一位玩家"

msgid "Copy this game link:"
msgstr "复制此游戏链接："

msgid "You are ready as"
msgstr "你已准备就绪，执"


#: game/templates/game/game_room.html:1076
msgid "White reserved (157s remaining)"
msgstr "白方已选（还剩157秒）"

msgid "Reservation expires in"
msgstr "还有"

msgid "Color Reserved: "
msgstr "选好啦："

msgid "Color Reserved:"
msgstr "选好啦："

msgid "Color Reserved"
msgstr "选好啦："

msgid "Cancel"
msgstr "算啦"

msgid "Waiting for White player..."
msgstr "正在等待白方玩家..."

msgid "Share the game link with your opponent"
msgstr "把链接分享给对手吧"

msgid "I am Ready!"
msgstr "我准备好啦！"

msgid "Share this link with your opponent, then click Ready!"
msgstr "分享链接给对手，然后点击准备开始！"

